觀塘某名校為資優生特設專用自修室

據講話自修室內包含飲用水以及免費影印服務，專為star catchers而設，而非star catchers同學則冇權使用。

順帶一提star catchers並非學生個人意願，而喺校方一意孤行為同學冠以該號。

高雷？

不如改做star suckers

Pe5**
好打過個考官

唔明你想表達乜

Catch人生5**

maryknoll?

咁都幾好呀，比d有需要既人一個方便好過比d呀貓呀狗濫用

靚女：免費入
普通同學：唔比入

資優入室內 廢j去街場

做咩唔踢晒班non star catcher出校
到時咪有100%學生有星

早一步比學生習慣社會有特權階級姐

有咩問題

觀塘有名校？
張野寫到咁肉酸，抵比人放上黎

傻鳩樓主

咁人地真係讀到書 你又吹唔漲
咁精英班資源好啲都好正常姐

坐U望5**

完全冇問題 比精英班專用位置 又唔等於唔比位置其他同學用
精英班個溫書需求大d咪reserve比佢囉

又唔係普通學生冇得用

乜觀塘有名校？

樓主係咪唔知咩叫名校？

女都無條

我睇到個title都想問呢個問題

Ktmc

樓主是咪唔抵得人哋係
star catchers?
考得好咪攞多啲資源 有乜問題？
你咁想要資源咪考好啲囉

有啲好興叫自己做地區名校㗎，落標題唔記得落開引關引

開學校名啦屌, 有幾名呀？

點解傳統名校唔使咁做呢

個名好柒不了，同埋攞唔到star點算，學校俾咁多資源我，咁想我catch star

名係柒嘅 但係樓主不如答下我問題先

有咩問題？
btw樓主間學校搵到樓主出來的話，記得po返佢上來比咁多位巴絲恥笑

Star fuckers

幾好呀 早D知道呢個世界有 優越理財

完全冇問題
等於出黎做野有人人工高啲升職快啲
將人中龍同地底泥分開
其實對雙方都有好處

重點就喺跟本連啲學生自己都唔想做star catcher，然後突然俾學校推出嚟做模範生，我想攞資源，但唔想俾人推出嚟俾人知話我好讀得書㗎嘛根本就喺學校自己為咗推行讀得好就有資源嘅風氣，推都唔喺問題，不嬲有補底拔尖班，但依家就出埋啲濕鳩專用房，仲要同你講得star catchers用㗎咋

我知資源有限，唔讀得書或者唔想讀喺唔應該霸咁多，但洗唔洗做到咁肉酸呀，咁如果有啲想讀書，唔喺所謂star catcher但又想讀書嘅人點先，我努力過冇星咁點先，喺中學已經同你講緊我哋一早睇定咗批star catcher，你點努力都好，你都喺要去番正常房啦柒頭

希望答到你啦

有冇分埋5**專用廁所同埋5星**專用老師
或者內設專用飛機杯處理資優生性慾

學校係溫室
咁快比小朋友知道社會殘酷
一定比人屌爆

Hi，我讀港大㗎，歡迎你嚟搵我吹水㗎

star catchers可唔可以同miss有親密行為

完全無問題

觀塘得瑪利諾算名炸嘛，仲有邊間啫
應該

明嘅 個文案的確係肉酸同臭寸嘅
但係開間房專俾Star catchers 嘅道理 就好似考得好就可以揀科先 完全冇問題
而且正常房又唔係冇資源俾你 正常人想印pp咪同阿Sir講叫佢幫你印囉 佢又唔會串鳩你唔幫你印

我讀劍橋添呀你應該無機會同到我吹水啦

傳統名校個個都係精英

冇問題

if you are not the star catches 啲咁肉酸嘅英文係邊個寫？

觀塘瑪利諾？

但件事做到咁好核突
傳統上呢啲坐位都係先到先得
精英班暗地裡係有差別待遇，但唔會做到咁出面

試下係歐美國家貼呢張野
應該會俾當地平機會告

幾多人係star catchers？
考十名內咁？

你介意咪自己去返普通房囉人地免費幫你升級去firstclass, 你係都要留係econ, 咁係你自己賤骨頭

觀瑪？
提早認識呢個社會
係咁唔平等
飛機都有分頭等同經濟艙

屌 問題學校帶頭搞分化
咁搞同學之間邊到有凝聚力呀

凝聚麥撚野一齊組團考dse呀？學位就得咁多，條curve 就係咁拉，本身公開試就係你死我活唔通要個學生明明讀得到書都要凝聚埋班廢物一齊沉淪咩

有咩問題 等啲勁人可以圍爐 互相幫忙討論
咁先可以精益求精

你擺啲普通 甚至廢學生入去
佢地一係就咩野都唔識 問餐死
一係就入去做一兩個鐘就㩒一下電話

學習氣氛好緊要 唔係要點解啲人要入傳統名校

係 要唔要告埋大學 點解佢考得好可以入醫科 我咁有心讀醫但唔收我？

人地都係校內考得好 有多啲資源好正常
唔洗酸葡萄 你考好啲咪做到star catchers lol

不嬲讀書好啲嘅人都有着數
讀書好嘅人有獎學金讀書唔好嘅人冇獎學金
呢啲又唔見你嘈

殘酷嘅事實

觀塘第一狗校

所以親中派特設功能組別
黑警特設軍械

雖然真係社會現實嚟
但係應該未係時候咁快俾佢地面對呢啲嘢

要打 去自修室打

樓主呢

老實講 無咩問題 你去到大學咪一樣有lab reserve比某啲vip 有gym quota 係比校隊嘅人任用
大個仔喇 有啲人係entitle to多啲野 你問下自己有無人地咁worthy先啦

除左個名有啲柒同埋學生驚俾人排鳩之外唔覺有咩問題
個世界本來就係咁 winner takes it all

專用

飲用水有幾巴閉
又唔係有隻乳牛生榨鮮奶

其實真係冇問題
問題係佢講得柒，得罪晒班平民學生啫

香港人習慣做奴隸
今日你叫佢反抗
佢地會反咬你
香港係中國佔有左
中國人係香港有特權
香港人唔可以反對架
唔係既話有d香港人會話
係咁架啦 鬼叫香港比中國佔咗

除咗篇野有啲核突同個名有啲柒之外
有乜問題

個問題應該係學校本身啲資源應該係共用？
又唔係唔夠課室攞黎溫書
校方憑咩用自己標準黎定奪邊啲人係star catchers 邊啲唔係 唔係就無資格用個課室
撇開成件事有冇問題 張notice 用字真係好撚肉酸

根本應該行精英教育

香港社會係咁 大學仲明顯
咁無聊又開個post
接受唔到咪quit
利申：已quit 香港 生活愉快

瑪利諾係九龍塘 牛津道
你記錯咗啦

校方憑咩？憑佢管理所有教師校長乜乜
中學學生有咩權
上連登鳩up吓？

有buffet就話姐

觀塘學校仲要氣炸煱都唔放個喺入面

如果大家已經唔記得過去一年我地為咩而行出嚟，為咩而憤怒，請入嚟睇下條片

【自由之歌】有個香港人無收錢整咗條咁嘅片出嚟

都幾肯定所謂既star catcher 會幾enjoy依個優待既安排 依個post似酸

1. 觀塘有名校? 咁長洲有冇名校?
2. 俾多啲資源精英有咩問題?
3. 樓豬入唔到精英班酸到上嚟開post?

咁其他人係咪唔夠位啊

真心定假膠？

到時班人catch唔到star咪好柒

真心 精英比多啲資源好正常 樓主係未未明社會點運作

係無問題嘅
不過如果班學生哥 見到個學校咁差別對待 仲要出埋notice白紙黑字寫明唔歡迎 都應該幾心寒

連登仔就係臣服係精英主義之下

下 咁係咪憑校方管所有教師校長就做乜都得？
利申 已grad

唔通留間房比d垃圾賭錢咩
世界係咁階級架啦, 幾時公平過, 出社會你只會見到更多呢d 野, 連廁所都可以唔比d 低級員工用, 要行遠d

乜 紅磚果間喎 唔係得一間？唔清楚

唔抵得就上少啲連登，努力啲溫書啦

其實係
一間學校最重要係成績
你話點解踢垃圾走 佢係想
不過收生不足 cut資源仲大獲

大學都係咁嫁啦
每個pcll 人有24h case room, 其他學生冇人reserve 比你
大個仔啦,乜都公平世界大亂啦

精英自修室只接受精英
絕對唔會接受垃圾

學校資源分配究竟應唔應該分階級？如果有，根據啲咩？學校係咪只為考試制度而生？學生單一地追逐分數就叫好教育？

同幾百年前啲人盲目追捧迂腐嘅科舉制有咩分別？

騰訊啲垃圾驚都有分vip 啦
不過叫啲學生做star catcher 好撚中二病

中譯：屌那星

咁你都係想同我講你好撚醒 但係唔識考試 埋沒左你個天才 係咪呀？

又真係唔好。。。

但係學校而家又唔係踢走唔係精英既人
資源又唔係唔足夠
點解仲要將學生分做兩個階級
門面野做得肉酸已經係學校問題啦

真, 關愛座都唔夠膽咁寫啦
仲話無問題

通常會叫嗰間做觀塘瑪利諾 就咁叫瑪利諾就好似叫陳瑞祺喇沙做喇沙咁

比著我就將全級學生entitle 哂做star catchers, 等啲人爽下, 話唔定真係引到啲人去溫書.

啱呀，學校咪又係要跑數
合格率， 入U率
教畜狗黎架咋

話完全無問題仲好high 個班咪識考試唔識做人囉

學校設施本身係公用
唔存在用能力高低嚟區間
又唔見大學劃分special area比GPA 3.5以上用?

dropout啲㗎仔已經一早諗到啦

好 明白

呢個世界的確由精英主導 除咗中國

分階級真係好正常
IB 學校都有分 唔話你知姐
其實唔肉酸 一直都係咁

精英大學生有schlorship 有intern 有好奇唔同機遇
其實有 不過唔係實體area

極端左啦 考試本就係篩選有能力嘅人接受更高層教育 咁樣先係有效率
btw係香港講好教育 通識都就比人cut了

scholarship intern呢啲本身因為limit所以要用成績去爭
但我嘅point係facilities 本身係public, 係由你入學嗰一下就可以享用

分階級還分階級 都唔會講埋出黎架嘛
佢以學校既角度出發黎話某啲人係低級啲無資格用課室wo 真係無問題咩？
同埋都係咁講 既然學校資源唔係不足 唔係個個爭住去課室溫書 點解學校要做啲咁既措施
比人話讀書廢無料攞星個班點都會不滿架

點都聖言勁過觀瑪

有個靜啲嘅環境比真係讀書嘅其實唔好咩
可能我讀band3 成日有啲mk仔入嚟嘈住啲人讀書 我覺得呢個制度幾好 不過要執行者做得好

大學生都有分first hon second hon 啦
肉唔肉酸係你覺得姐 你唔覺second hon 肉酸就唔肉酸嫁啦

理大十一師生全suit升旗禮
港大連儂被拆
哩啲觀塘某學校討論都浪費時間
冇人會理
我都唔會再reply 又唔係大事

Band3

好事嚟 中學雞都要知道下社會嘅殘酷

都真
出返去推post先

照咁睇佢有比room105其他同學用喎 圖書館電腦室嗰啲又係咪公平比所有人用先？
普通同學去問老師野佢地會唔會唔答/hea答你地先？
就咁睇落分開啲成績好嘅比佢地溫書又好似冇乜問題，最多係張notice比人感覺有啲串
如果佢地多咗嘅不過係飲用水就算數啦 學校正常應該都有水機
如果係大量免費零食飲品供應比資優生就話過份咗啫

邊忽肉酸

呢個世界本身就係大魚食細魚

你要感覺良好就落力啲讀書，而家呢刻你知自己渣，好過你望住張成績單嗰下先知自己真係垃圾

申：過來人，當年會考第一次以為自己好撚勁點知得5分，用一年追番到22 分嘅感歎型中佬一個

老老實實
Set個咁的label 俾班學生
最後班star catchers 公開試壓力大炒撚哂就好笑
好地地係要加下壓力俾學生
呢間中學好野呀

聽大學同學講
佢中學都係咁
入面仲有雪櫃有免費嘢飲飲

睇見連登咁多人當李嘉誠神咁拜就知咩事

Star destroyer
Starkiller
Starfighter

社會係功利 不平等
唔等如要支持學校推行不平等政策

早d俾學生認清殘酷真相係岩
但太早知絕對唔係好事黎
中一仔見到學校中六班師兄分哂grade
決定同同學鬥足六年盡量拎資源
成件事冇錯
好撚扭曲好撚恐怖姐

中學就階級鬥爭
咪同強國個班學生一樣
當個個都係敵人
呢種教育方式好條撚咩

你又讀緊乜咁巴閉

唔怪得總有班人成日當人係狗，原來細個教起

我就寧願精英治國啦
比小學雞治國嘅下場有板你睇

精英班咪都係咁
講真 DSE高分唔易 但係比啲心機入u真係唔難
而家仲要咁少人

咪柒啦
姐係校隊個D可以優先用場一樣道理JA MA
咁又唔公平咩

最高5** 比率

去monkeyland
個到你可以放心俾人管
唔使煩投票 唔使做決定
「精英」幫你諗哂

其實未考（=未catch到）又點知佢哋會唔會係star-catcher?
Catch咗嗰啲都唔洗番出嚟啦

讀書叻個班不嬲八九成睇唔起 留班同得pe勁個堆 書蟲個堆F6真係放學去哂私補 有啲仲癲堂堂走哂 自己屋企溫 訓喺度至少都入city bu pe仔好命咪去外國cc轉命入番英美澳top 50 U 唔好命就做ive 再上shitty Bu

利申：DB運動西 上到三大個個打回原形 邊撚個care你high school邊間 一句KongU 乜鳩科都已經收你皮喇

你連elite呢隻字都唔撚識解就唔好學人獻醜啦

學校就是社會嘅縮影

坦白講出到黎社會都無乜人理你咩科

係唔係得啲無咁Top嘅中學先會咁做？
我以前讀Band 1 Top 中學，大概頭100名都起碼有粒star，所謂”star-catchers” 都成百人，喺Top schools 黎講專用自修室根本無意義

坦白講出到黎社會都無乜人理你係咪三大

件事無咩問題
但張紙寫得樣衰

睇過1個甜故，大概係男既考試高分就可以用d分黎買女同學，而d女高分就可以攞d分黎唔俾人買

係呢個機制下，人人都會好努力讀書

兩登永遠有大把人吹捧弱肉強食叢林法則
但最好笑佢哋係被獵者
然後話咩提早感受社會殘酷
真係想提早感受嘅話，就應該冇免費教育
全部要返工賺學費，俾屋企俾唔起又冇全額獎學金
咁你兼職邊讀邊返工，感受吓嗰啲人要pt進修碩士或者學士學位嘅艱辛
呢班人都on99
幾時教育主要目的變成係感受社會殘酷

依家講緊嘅係精英治國同小學生治國嘅分別，同獨裁或者民主制度有撚關係咩On99

你攞新加坡獨裁國家舉例有撚意思？台灣美國民選總統夠個個係精英啦

屌你老味真係九唔搭八

對比起成個社會 學校呢種歧視真係微不足道
而且讀書真係唔係講玩 一個人嘅前途99.9%都喺張cert上面

調返轉頭諗，如果有個學生係star catcher, 佢要同其他廢柴同學一齊温書，如果影響到佢成績，咁又對佢公唔公平?

想用果間房就自己努力讀書，做到star catcher就得。第日返工時，想升職就做好份工/揾方法升職，而唔係咩都唔做，係到話唔公平就算。

小學唔係已經有分精英架咩?

無5星嘅女同學都要主動幫手處理 如果唔係就退學

外國真係咩科都冇所謂 grad到就得 讀political science 大把人搵錢多過Finance 同computer science 仔 搵錢睇street smart 大學名如果去到world ranking top15 就真係關事 Stanford, Princeton個啲 可能香港同外國唔同 每個地方都有獨有吃香嘅行業 好難比較

咪柒啦
一嚟校隊都唔係anytime霸住嚟用
二嚟佢而家自修室係永久劃分
同埋中學所有soc放咗學本身都有借地方嚟用
學校本身可能硬性規定你要join至少1個soc, 即係有入soc就有場用
所以喺課外活動層面享用設施係公平

識條喇沙仔講過類似既野，我係會考時代既人，我地d 蟻民就會計自己夠唔夠14分，條喇沙仔話佢地校內班勁人唔係計分，因為勁果班個個都爆30分

啲資源就係免費影印 免費飲水要嚟做乜

唔洗退，無就繼續服務，想唔洗服務就讀到有5星囉，咁大家都會努力讀書，幾好

聖言 st paul st cat都好過觀瑪啦

諗起當年中六，間學校收啲人成績差距有啲大。

嗰時開學校圖書館畀人返去溫習，結果有啲成績冇咁好嘅日日喺圖書館度玩，大大聲咁嘈，仲由朝留到晚(佢哋鍾意天黑ig打卡)，根本時間上避唔開佢哋。

又唔好意思兜口兜面屌佢哋，費事好似成績好嘅班就好串咁。結果有日終於頂唔順，我哋幾個去咗偷用學校冇人用嘅班房溫，畀校長見到。校長都明白，自此我哋就喺嗰個班房溫。

唔反對分房，因為的確有啲自制力差嘅喺自修室嘈嘈閉。
但係如果入面待遇唔同，我覺得有啲過份。

其實冇問題
係個名柒姐

無知撚真係無知
精英制度咪又係資本家主導
資本家一定精英既?

同埋你要做邊個邊個隻狗
請你唔好帶住香港人既名
影衰其他人呀你

願聞其詳因為我理解精英係指係佢所屬範疇入面 能力比其他
大部份人高嘅人

咁先好畀啲真係有料既人用， 嗰啲無料嘅mk咪又係入去自high喺度玩，入唔入去都冇分別

個問題根本就唔係呢到
你要公平公正
就一定要比兩間房
一間係成績好
一間成績唔好
咁先公平

而唔係 直接offer左一間學校覺得成績好既學生先可以使用

你地撚樣支持乜撚民主自由
字面就識 內容係乜 完全比人感覺係唔理解

最撚支持獨裁就係連登

講緊你崇拜精英主義on9姐
你望下你一開始覆緊上面個2個都係講緊精英主義
最精英主義治國的國家咪新加坡

滑坡滑得你咁柒，好心收收皮
精英制度還精英制度，唔會直接等於咗資本家治國，最少台灣同美國都唔係

再講，精英治國點都比小學生治國好啦係咪呀，下下講到做狗，定你支持無政府主義呀？

咁咪更加做成資源差距

成績好唔會濫用？

係咁架啦，香港不嬲係行精英制，winner takes all

完全唔合邏輯喎清
假設係冇影響㗎
咁整嚟做乜

成績唔好嘅自己一個溫黎都嘥氣啦 好心冇能力嘅就唔好自己一個摺喺自修室度扮溫書打卡 去教員室搵老師或者出去補習好過啦仲要自修室做乜鳩

可能聖言啩

講緊寧願精英治國定小學生治國，又講咗去第二度

咁中國實最岩你住，最唔精英治國嘅國家

民選總統已經代表唔係精英制度啦
你知唔知精英制度係講緊乜嘢
精英制度係講 個社會唔應該由人民主導
而係少數有智慧、有財力既少部分人去控制社會去向

即係代表最後咪又係資本家主導

民選總統唔通啲人會選個on9仔小學畢業嘅去做？

你個論據唔對論點嘅 清
只對返你論點
問題係階段觀念本來有害於社會
你話精英制對社會好就話啫
最後啲精英個個諗自己點利益輸送點出賣其他人

所以分嚟做乜

你的思維局限左係 精英vs小學生治國
姐係一定要係新加坡同中國簡一個
唔識簡個有制衡的制度
Sorry 太低層次了

所以係邊間中學？

你地講緊既精英制度
係一小部分精英去主導社會去向
唔關人民既事
人民只有服從

有民選總統就代表個社會去向係由所有選民去主導
而唔係精英

唔係我思維局限咗，而係我一開始就講緊比起小學生上位，我寧願要個精英上去治國

鬼唔知有更好嘅制度咩，民主好，但仲未夠，最好要多權制衡，防止在位者賣國

只係你自己扯咗去獨裁，咁你不如番中國住啦

你講既精英治國同精英制度有咩分別？
民主制度理得你係邊個
人民支持你就係主導社會去向

咁你咪支持精英制度 即係新加坡囉

事實上 成個post既人思想模式根本就係支持精英制度

精唔精英唔係你話自己係就係，話知你讀牛哈劍，刁總夠話係清華畢業

民選制度本身就係一個透過投票去選出全國人民都認同嘅精英嘅過程（當然可以選錯，但同樣都可以推翻到）

「比起小學生上位，我寧願要個精英上去治國」
奴性到

小學生同精英主義
都係當你韮菜咁收割架咋

笑撚死人 觀塘都有名校？

歧視囉

照你咁講，人民選總統呢個過程都係奴性啦，奴隸選主人岩唔岩聽？

想要無政府主義嘅話，地球唔岩你住

都係垃圾學校一間

咁林鄭管治全港市民，佢又係咪做乜都得

咁...靚仔入？

好心唔好j 香港精英制
睇下聽日有邊個受勳再講啦

近近地
有冇睇天才少女福爾摩斯
入面有part話 唔應該比女人有投票權

你再去查下英國初期民主化既時候
幾多貴族同精英講 唔應該比人民投票
唔應該比佢地主導
擔心比人民選出一個廢物或者暴君

簡單講 民主制度同精英制度係兩回事

民主制度 民選結果可以係精英或者on9
精英制度就係已經係食物鏈最top既人

Assume左一定要精英先可以治國
邊忽民主
定你覺得有篩選都係民主選舉

香港絕對行緊精英制度
特首要由1200人委員會去選
當中有各界既人同資本家
都算你口中既精英人士

最後咪又係跟自己利益同霸權既人去作出選擇

明明大家都會係受害者

醒下啦
精英呢d概得利益者
為左保住特權
一定擁護權貴而非平民

仲要中小學除咗教書之外，講咁多德育教育，教咩人人生而平等啊。最後帶頭將啲讀書差少少嘅同學拒諸門外未免太諷刺

垃圾學校玩階級鬥爭

我唔覺得你地有幾想制裁中國囉

就算非star catchers有自己嘅自修室只要冇咁多設施都係唔好
而且唔係應該成績差既學生更加需要幫助

香港絕對唔係行緊精英制度，個班官員只係冇個人意志嘅傀儡，你比tree根上去做都係一樣嘅結果，推一樣嘅政策

即係邊間？

全部心理不平衡，畀人壓迫慣就唔抵得有人岀聲…仲講話咩返工都係咁，大佬你返工有糧岀邊有得比較

「香港絕對唔係行緊精英制度」
見到呢句我覺得冇必要再討論

希望你只係想講贏先打得出呢句
而唔係真心認同..

你咪on9啦
你口中既精英制度
完完全全係香港現時特首選舉既方式

1200選舉委員會就係有財力又係各界人士選出既人
然後去選

當中既利益輸送同衝突導致結果
呢個咪就係精英制度壞處囉

都幾諷刺
成日都話要擁抱普世價值
然後間學校標籤啲學生
又有好多人話就係要咁叢林法則

媽好亂呀

其實間間都係咁，啲老師校長好勢利的

精英制對社會絕對有利
其實呢個post反映左a level同dse價值既分別

以前既alevel係精英制，中五一堆drop out ,通常一間學校5變2,全香港得30%左右學生升預科，當中又得好少人入u， 學校留大部分資源比佢地係常態。而中六七考過hkcee的確見過鬼怕黑，又會認真讀書，帶起成間學校讀書風氣

而家dse懶係行通才，人人有書讀，個個入唔到u都大把出路，唔使咁緊張，搞到d學生真係信到十足一d都唔緊張大學生質素每況愈下，尤其是數唔得呢個係制度問題，造就一堆平庸既人

呢個只係由精英制度包裝而成嘅傀儡政府，傀儡有何精英可言？你覺得香港個班官員係精英？我想問下邊個官員表現出精英嘅一面？

香港選條撚精英咩，邊個做特首關精英撚事，tree根做定林奠做有分別？

觀瑪
狗眼看人低
狗政策教出狗學生
有教無類？

觀塘某名校 咁咪地區性既名校囉

我真心好難認同香港傀儡政府係精英
其實講真，你上去做咪又係同林奠一樣，你話到事咩？你連辭職都做唔到啦on9

唔通你又係精英咩

就算多平庸嘅人又點
多善良嘅人先係對社會好嘅重點
壞嘅精英對社會嚟講只係更大嘅禍害

階級化絕對會令壞人
更相信弱肉強食過時法則

如果我以前學校有d咁既十九野, 我
一定搏老命讀書

最基本
你google下精英制度先啦

英文paper2,3成日教人寫野要注意禮儀語氣個d野
而家堂堂一間中學係到同學生講”if you are not the star catchers”

一副象棋全部都係卒唔會贏，點都要有階級，你唔信弱肉強食只係掩耳盜鈴人好同唔好唔可以同精唔精英掛鈎

無啦啦贏乜輸乜
呢個世界行緊共贏啦

好似國際貿易咁
雙方都係贏家
你呢啲小熊維尼落伍思想
搞到人類文明大倒退

間學校玩分化
遲早搞到學生之間互相批鬥或者造成內外群差異，咁學生難團結從而令學生好難係校政上對抗校方，從此更易弄權

本質上同香港政府一樣

成日winner takes all最後就會令下層嘅人群起造反，反而不利既有嘅winner維持佢地嘅優勢，因此有能力訂規則嘅人係唔會永遠winner takes all.

當佢meritocracy冇問題
但好地地一句Star Catchers專用咪算囉
睇到第二句真係好撚尷尬

咁即係權力問題啦！有權力唔代表有道理
有權無道只會引致一個後果，就係對抗，就係抗爭，就係革命！

不如你自己思辯一下先啦，唔好人講你又講，人話係你又話係

鑑於現實嘅複雜程度，social science啲理論不嬲脫節於現實社會，而且好多都已經過時，係好耐之前啲人嘅思辯結果

而香港好明顯係個特殊案例，因為在位者根本唔係當權嘅人，只係一個傀儡，討論一個傀儡係唔係精英其實冇意思

咁香港其實唔需要民主
權力畀精英掌控就得

咪同精英班一樣邏輯

不嬲就啱咩
咁香港都唔需要民主同獨立，因為不嬲都係畀人殖民

Starcatchers 個名好柒

點解唔會
美國你而家放隻招財貓出黎同侵選都冇咩分別

精英班咪又係咁

咁要睇學校咩性質
如果私立既話好正常冇問題
公立或者政府津貼既話就唔好啦

冇 全撚部野雞學校
港島求其搵間band1都好過觀塘嗰啲

我地特首都係精英

想睇

有乜問題？
啲廢人永遠都想要拉低其他人同自己公平，
到自己有着數嗰陣就唔會出聲

政府先着重gifted education
調返轉咁睇，啲功課輔導班同埋額外留堂班咪又係撥多咗資源比班廢嘅人
又唔見有人出聲？
結果就係班廢人唔肯認自己廢姐

點歧視法？
係咪最蠢嗰班學生都要有一個自修室

你講緊邊一個歐美國家？
美國high school更加着重針對learner diversity
唔好話課室，直頭所有資源都會優先比精英班
連課外活動都係精英班優先入去，football baseball呢啲搶手嘅你讀其他班基本上冇機會玩

講到底其實都係觀感問題
寫張告示都可以寫到咁柒真係搞唔掂
就如Eton嘅Pop直情可以著唔同衫返學添
咪一樣大把人J浸精英味
普通學校搞咪醜人多八怪囉

係囉，梗係讀書最差嗰班人全部做老闆地主政府

影張學生證嚟望下

讀書其實係次要，嗰啲人可能係領導才能或者管理才能嘅精英
上面條on9追求嘅係唔使睇能力，總之人人心想事成，唔識字可以做作家， 盲嘅可以做機師，總之唔係你能力好先做到邊樣嘢，咁就唔係佢嘅精英主義

因應個人智力，能力，同ambition分配資源點會構成歧視

咁如果學校留一個場淨係俾校隊練波係咪歧視我

不嬲都有呢啲保底班，但係你唔見有人嘈點解廢嘅先有得額外保底，其他人冇？
都係因為廢嘅人通常唔抵得人哋好囉
拎綜援嘅人會嘈點解公務員加人工加咁多

總之因為我廢無能力所以唔俾我機會就係精英主義

你睇上面就知嗰班柒頭係追求絕對共產主義
點解有啲職業搵人工多啲？應該全部職業一視同仁都係搵咁多
點解有啲家庭比較有錢，可以住大屋可以食好嘢？應該全部一視同仁人民公社大鑊飯，住喺人民宿舍

保底班有額外資源係歧視正常學生

點解人地老婆咁靚女？應該全部老婆輪流換，如果唔係就係歧視我矮毒柒

Star fucker

班star catcher好大壓力
拎唔到star咪好撚柒

好正常

比民主你然後選個垃圾出黎

民主就唔使要求精英

band 2都話叫做正常人

band 3就真係

Star cheater專用啦

依家冇留課室比其他人溫書？
校方憑咩用自己標準黎定奪邊啲人可以攞獎學金？應該人人都有錢拎 係咪咁話

btw張notice係肉酸既 reserved私下出通告咪算

不過比人知道又話黑箱作業

班仆街咁都有得拉去歧視

star collecters

你估佢唔想

精英治國唔代表一定唔係行民主制度
弱智都學人衝岀嚟 基本邏輯都搞唔掂

貼證啦

+1

應該人人都可以讀大學phd同攞funding不設門檻
資源是大家的

咁間學校真係貪心左D
反正都整左專用室
無理由唔係果度整埋基本野既
口碑又好門面都好 比人講少2句都係值得

特權

發覺呢個post有班人根本唔係追求民主

而係追求共產主義
痴撚線咁都學人抗爭追求民主

學校係社會縮影 係有特權有不公架啦 吹咩

有啲學生幫到學校 學校行使權力幫佢哋 利益輸送好出奇？反競爭行為好出奇？ 香港日日都上演緊

呢d都覺得有問題？咁獎學金果類點計？全校得幾單友有，你唔投訴下唔公平，社會本身就係少數精英掌控大部份資源，早d習慣下，對進入社會有幫助

收埋學費先踢

小小事就睇唔過眼

抵佢做到名校

其實香港要敢於行精英主義，回歸後社會趨向平庸化，無人夠膽提精英主義。但明明精英主義係香港成功的一部分。

搞手無得賺 但求打個和

重點係呢，通常同渣人温書，佢地一定係拉friend，傾計飲水玩電話，唔明又係咁jer 住勁人問，傾計又大大聲嘈住哂，老師入嚟教又唔識問，要人地成課由頭到尾講一次。

咁分一分就好，操mock 集中d，勁人又可以互相圍爐。出嚟做嘢只會以窮撚做反面教材，「我好努力架，我好努力架。」真係難聽過粗口

房間規則定得嚴啲好過咁樣分

都好 的確唔少垃圾入去唔是溫書，係度同女傾，或睇片

Starbucker

同女傾就垃圾

其實有咩問題
我覺得幾好喎
去過街外啲自修室就知幾多人係圍威喂唔係溫書
學校比你用嗰啲都係好多人一路傾一路溫
佢俾資優生咪比啲有心溫有心考嘅人有個好環境啫

咪係
好多人入自修室打機瞓覺傾計，真係好影響人

藍田st Paul?
聖潔靈？

I am Star Lord. I own the Star Catchers

所以呢

我諗應該可以激發到某d唔係star catchers既學生更加有動力去考好d 個dse比學校睇

資助學校有收學費㗎咩？

咁就應該有人睇住自修室啦，又有條on9入你間班房度，你咪又要搵房，我自己當年係圖書館係自修室，所以至少就算唔溫書都唔會嘈，所以與其分房，不如做好管理啦，唔通成績好唔好嘈咩，睇人啫，成績麻麻既都有人博曬命溫，佢地都唔想比人嘈啦

內地子女=starcatcher
港人子女=唐人與狗

係，好多人都唔明白成績差的好多唔係蠢，甚至冇資格話蠢，而係唔專心同冇良好習慣。

佢地好鍾意温十分鐘睇三十分鐘片，唔明就係咁揾朋友不斷講不斷解，唔主動思考，一係就瘋狂飲水去廁所，或者見你有notes就攞去影印。

最慘佢做每一個動作都會拉埋你落去，你要專心做自己野好難。唔係管理問題，係唔好意思叫佢唔好拖累你，搞到自己好似好串咁。

本身精英班嘅存在就係分等級啦
更加唔駛講中學banding

其實唔少校內試考得好嘅DSE時仆直
校內試考得麻麻嘅更加識努力DSE考返好
咁早分邊個係star catcher有咩意思

當係間公司咁管理就無問題，但呢間係學校，「有教無類」係咪已經係香港絕跡

Star catcher = 挑哪星的學生

係咪代表成績唔好嘅一定唔會比成績好嘅努力？
濫唔濫用應該係睇佢喺自修室入面係咪真係溫書，而唔係單睇校內試成績決定，更何況校內試都唔多反映到DSE結果，大把校內試麻麻地嘅人爆seed DSE考返好佢，唔通呢班人都係呀貓呀狗？

你咁講法 精英班都唔應該存在啦

人廢又葡萄

乜野有教無類，而家其他人無書讀咩

你知唔知咩叫資優生

你又係on99
邏輯上精英治國點確保繼任都會係所謂精英？
你又講下點樣確保100%精英治國？
係咪唔俾人投低學歷的人？
事實上所謂精英制叫特權階層治國仲岩

精英制同民主制一定對立
除非你支持有篩選的民主選舉
例如人大831
係3個所謂「精英」度簡總統
平民冇得玩
好民主呀

建議你屌人前追下po
咪撚衝出黎7

實比人批鬥
平等博愛係學校應該鼓勵嘅野
而家帶頭搞差別待遇？

連登仔仲支持
學校其中一個責任係建立良好價值觀，對抗社會壞風氣呀
唔係令人覺得殘酷
如果係令為左令人早啲知道社會現實
啲德育課執柒哂佢啦

香港真係唔係行緊精英制度
係既得利益者左地盤咁解

除左藍田st paul同聖言比較出名。

你知唔知咩係民主
民主就係可以俾你選垃圾
但垃圾做得唔好你可以換走佢

權力一旦比精英壟斷
你覺得精英會偏袒權貴定人民

你既大把係幾多 %
究竟係平時校內考得好而出面又考得好嘅多啲
定係校內考得唔好而出面考得好既多啲

問題係呢啲唔應該學校做
學校個社會責任唔同公司
你自己睇下啲學校嘅校訓寫乜
絕對唔係早日認識社會現實
尤其係教會學校
點都有大愛、平等、博愛、道德成份
差別待遇唔應該喺一間學校做到咁明顯

香港最輝煌既時刻係行精英教育，即係 ce同al, 因為香港係殖民地英國人想培養班叻人幫手，所以亦都比bc 班華人高官但係97後港人治港，就懶係平庸化，東方之珠就開始衰落，變到今日咁垃圾

啲廢人溫書問嘅問題不外乎係「乜乜乜條式點寫」
勁人之間既問題會係「係喎，model answer要有呢個keyword先俾分」

校內麻麻仲逼間學校投資係你身上，不如升大學讀神科直接唔睇dse成績抽籤算啦，照你講法都會有人dse 成績唔好但上大學會爆seed gpa 爆4

換走垃圾邊個黎做 精英定垃圾

講到民主唔可以選個精英出黎

校內嘅studying space係咪limited先？
定係學校有無限土地資源？

咁點解之前爆武肺吹過風用校內試成績取代DSE咁多人反對？

你入女廁囉，學校劃分點用就點用嫁啦

May i ? I am Star Buckers

香港係行緊冇咁明顯的精英制
考政府有某2間大學有絕對優勢
D官空有學歷冇實際經驗都可以空降
功能組別的人有得投票
你今年票都冇得投
得某d人可以選特首

你口中的既得利益者就係權貴同埋到堆的精英
this is hong kong

你講緊乜鳩

就算大學，exchange都係精英揀先，何止貼通告，直頭written in stone 寫埋落個programme prerequisites

你的民主原來有篩選
廢柴唔可以被選或者投票

learner diversity 同資源優先畀精英班
完全係兩個唔同概念
點會撈埋黎好似因果關係咁講。。。

邊有唔比你選 精英同垃圾爭過囉

啲女如果想比人食咪可以唔讀書

你考得高分咪比你用囉 依家限制你要考低分？

華人與狗

有咩問題？機場貴賓室開埋俾廉航好唔好？

睇個樣樓主應該係酸到仆街
唔方入到大學上面成大段廢話
到最後你話你幾勤力都好咪又係睇分

岩 我覺得讀大學頭兩個sem GPA唔過三嘅都無資格入learning commons，要溫書去返公共圖書館溫，點解要投資去啲低GPA嘅人身上

咪撚扯遠
你一句 比民主然後你簡垃圾？
已經係想ban左垃圾參選甚至贏的可能
有篩選咪可以確保一定係精英贏

假搏士何執葉真係好精英
鄉議局有26票選特首
又精英
何啟明做到新科副局長，又係精英

諗返起我間中學都有類似嘅嘢
所有資源集中曬比精英班，最好嘅老師去曬教個班
連精英班間房都唔同過人，坐沙發又有水機
冇話普通學生唔入得去嘅，但入到去都自卑想走啦

講真頭2個sem讀弱智科都過唔到3真係quit u算啦...

得個望字

我冇話全部係精英
但精英圍爐 上位 小圈子 壟斷
你唔係覺得香港冇掛？
鼓勵成績至上的讀書風氣
本身就係精英制的副產物黎

你既反駁例子九唔搭八
你一開始係講同一間學校考得好同唔好既人出去考DSE考得好與唔好既比例
你而家又拎唔同學校既考試成績來比, 兩個case 一D可比性都冇
認真問句你小學畢業未

英國人治港先係成功既精英治港，用人唯才，華人全部都小農dna用人唯親，庸官上位，都係垃圾

有得揀同揀咩人出黎兩樣野黎 依家你冇得揀考得高分然後有資格入自修室？定學校內定？

冇咩問題
係咁現實架啦

奶共集團上位 小圈子 壟斷就有份
紅底自己人 >>>>>>>>>>>> 精英
夠紅，寧左勿右，垃圾都可以埋堆上位
路線唔岩，精英連工都冇得做

This is Hong Kong

你同叫廢柴點解唔努力做精英有咩分別
有篩選咪認左佢

唔努力又想做精英 你玩晒啦

靚仔同女miss入

應該係爆4先有得用專用自修室
低過4先去番普通common area
錯曬喎ching

中共黨人優先
土生土長香港人與狗不得內進

講吓點樣唔同？
我為咗gifted student allocate左一筆錢去比佢哋遊學，其他學生冇機會去，咁叫唔叫資源優先比精英班？

好撚正,十足十SA特優生
點解我果間中學無

入得大學已經假設你係社會中既少數精英，唔需要搞呢樣野

行緊特權制度

而家真係擺明用人唯親
由派紫荊勳章
到公營私營職位分配
都重路線、係咪自己人多過能力
仲有人死拗而家係精英治港
你路線唔同，唔得土共信任，叻到識飛都冇用

咩hon已經分左高低啦

我見到的係
精英一定有工做
只要你奶權貴同肯迫害人民就得

而定呢個時代
你垃圾只識奶共
咪做極都係大波man之流
你要精英+奶共 先慢慢上到核心

我個例子係講general case
In general 校內試個成績會同DSE成績有明題出入
咁呢個general case可唔可以apply到去呢個post講specifically嗰間學校我就唔知
或者可能你比較熟悉呢個post講嗰間學校，我想知呢間學校係咪出啲卷高質到好反映到學生能力？

其實習近平都係精英黎
如果你明咩叫精英制度

你講3間1間坪石1間藍田1間秀茂坪
樓主個觀塘唔係觀塘區
只係觀塘

利申：認為係樓上講到1999

office小薯坐豬肉枱
有料坐房
一樣道理

咁攞hon係你畢業之後既事未畢業邊有hon

說穿了就係扭曲左篩選過岩立場的精英制

入大學最低要3322佢地應該都會話係歧視

成班中二病上哂腦係到鳩up埋d咩弱肉強食社會現實
咁撚樣既post都可以嘈十幾頁證明真係好多痴線佬

你講得啱呀，capitalism 個核心就係精英制，感到不公係好正常但世界就係行緊資本主義，除非你想住共產主義國家或者自創一個新意識形態唔係既話衹可以play by the rules強迫自己擠身上流

全世界都係咁，唔係淨係得香港係

拎一份past paper黎考得唔得？
你默得出答案當你贏

咁in general同一間學校校內考第一嗰個dse都會好過校內考第一百嗰個

邏輯亂到咁仲要同人拗

唔同學校間既比較就話有難易之分
我冇話校內考得差既出去唔會考得好, 而係你句果「大把校內試麻麻地嘅人爆seed DSE考返好佢」既「大把」
呢D討論大家搵case出來係好無謂, 因為現實生活一定兩邊都有發生, 只係機率問題
個pool 有:
1. 校內好 + DSE好
2. 校內好+DSE差
3. 校內差+DSE差
4. 校內差+DSE好
而家就係睇隨便抽個人, 抽到邊個機率會大D, 而我既意見就係1+3既機會最大, 而唔係「大把人係 4」

精英階級，唔錯

star catcher(s)

其實呢D好簡單, 係睇機率
不過香港人習慣左為拗而拗, 最常見就係喺小數例子入面拎一個exceptional case 出來代表大部份既情況

完美收條包拗頸俾閪皮

而事實上D 學校都係成日咁樣教D學生
喂, 你寫作文要舉例子呀, 舉完就有說服力架啦

好多人唔明精英制同民主制的對立
你係支持民主
就應該支持所有人包括精英，平民都可以入閘
而唔係精英制度 放棄俾其他平民入閘選
仲大大聲講 唔努力做精英仲想選 你玩哂啦

Learner diversity 係講緊學習差異
去cater 呢個diversity亦都係靠老師點用唔同既teaching strategies令所有人都可以同步提升水平

而唔係你所講既 嘩你精英班你好勁俾多啲資源你等你再勁啲先 仲要係程度低啲既無份
你呢啲充其量只可以叫按學習程度產生出黎既hierarchy

精英班同gifted 又係兩個唔同概念
唔明點解又要加份埋gifted students黎幫
精英班可能有gifted students
但佢係精英唔一定係因為佢係gifted

話時話大學真係考過兩次open book + past paper
D 勁人對自己有自信就淨係抄D txtbook 精華
我呢D廢人就印曬十幾年pp, 結果直接滿分

dropout
好睇

咁我用字用錯咗掛
咁如果講緊係針對精英學生嘅advanced learning activities 同弱嘅學生嘅額外輔導保底班，呢啲學名應該叫乜嘢？
例如有班學生科學特別勁，我用咗額外資源去同佢哋做實驗去比賽，咁呢類型係叫針對乜嘢嘅學習安排？

其實佢點決定你係咪 Star catcher
有冇限制唔俾人入？
係咪太多顧住玩又唔認真既人用自修室 所以先想開多間比專心讀書嘅人

教育既精英vs普及化點解要同民主拉上關係

我都認同我唔應該用「大把」呢個字眼，多謝巴打指正
不過其實2 同 4嘅cases都反映出用校內試判斷學生成績有唔準確之處，但我地無實質數據，所以再講落去都無結果

我指係想帶出自修室資源係咪得以善用，係睇人喺自修室係咪真係溫書(實際做嘅嘢），rather than睇一個「先決條件」(校內試成績)

違反資助則例，如果係津校，投訴啦o

So true, 香港嚟講得兩皇兩拔兩聖真光喇沙協恩華仁算得上係名校，其他嘅同呢啲差幾皮。不過唔知點解全部都有宗教背景？

冇人叫陳瑞琪喇沙做陳瑞琪喇沙
叫開陳瑞琪

更正啟示：認同我唔應該用「大把」呢個字眼，我收返「大把...」呢句，我承認自己有思考得唔周全嘅地方，多謝各位巴打指正

我指係想帶出自修室資源係咪得以善用，係睇人喺自修室係咪真係溫書(實際做嘅嘢），rather than睇一個「先決條件」(校內試成績)

資本主義唔一定代表精英制度
你到底知唔知精英制度係講緊乜呀
民主制度都有唔同玩法
民選總統已經代表唔係精英制度啦
因為個總統會出政策平衡自由市場
亦都會提供福利減少資本主義既壞處

因為背後意識形態係
精英可以有特權 有優待
精英應該做領導者

當然我明白精英會攞多少少資源有好處的
但當呢種思維模式愈行得極端
愈同民主走遠

新加坡人精英治國就係由教育開始
訓練到你知道自己係咪精英
搵到自己定位後
做精英就治國
做平民就follow 因該你唔夠人醒 冇資格評論國策
而大家覺得理所當然
我唔想見到咁的香港

我同小斯嘅母校？？？

自修室比邊個用就梗係睇比邊個用會易啲入高分啲嘅科啦
我多一兩個入醫科 好過多一兩個入u
(學校自私角度黎睇）

港島版高雷邊間？

我覺得學校做既野都正路
你唔知應該培養邊個學生, 所以盡量最好既方法就係靠機率去決定
實際既數字唔會有, 但係大概既figure 都會估到
因為13 係正常既情況, 24 係反常

你根本就唔明精英制度呢個term講緊乜
唔明唔緊要 你去Google下又唔肯
完全唔知精英制度係講乜既你

講緊香港現時制度
係採用精英制度又唔肯認清楚事實
1200委員會同功能組別係精英制度架
只不過1200人受到背後影響去為
自己最好既利益而作選擇
但你唔可以否認香港唔係精英制度

屌 觀瑪係撚名校
觀塘區觀瑪比盡排第四第五
佢前面個堆都只係地區名校lv
名校幾時輪到佢

如果精英係由平民透過努力產生，根本唔違反民主。港英時期好多ao都係公屋仔，精英制確實造就左東方之珠

Bad lives matter

死讀書，直接套Google定義落香港，你話林奠係精英我諗唔會有人認同你，我未見過八達通都會唔識用嘅精英

成績好都會濫用，但人地濫用完成績都係好，直接拉高學校rank，放得班mk仔，沉迷打機嘅毒撚入去，入到去八成都係開party同打機

另外唔好用今日香港類比，而家一d都唔精英，政府用人唯親，根本返去封建制度，皇親國戚打横行

好正常姐其實

你連政體同意識形態都未分得開，仲係度扮高姿態

紅日D連登post真係睇到嘔血

自修室既作用就係比學生追逐分數用，比班好學生用恰如其分呀

煩膠
精英制度係唔支持民主選舉
覺得人民都係on9
唔應該比人民意向主導個社會
而係應該由食物鏈最top
即係權貴有財力、有智慧既人去控制社會

你第一句以唔違反民主結尾，我能否理解你下一句係為民主舉例說明？
幾時港英時期變成左民主社會嘅例子？

觀瑪係名校？ 最巴閉出左隻聶德權啫名響邊呀白褲仔？

自修室包含狼牙棒和鐵蓮花，供學生練習

同政府收，少d學生就少d錢。

有冇男miss?

啲咩專用自修室我嗰陣唔係咩資優生都照行入去喎,
學校又唔會特登搵人看住門口既。

嗰啲叫資助就唔係學費啦
同埋資助學校唔係主要計人頭
直資學校先係

某部分學生由細個教育開始就有特權
就姐係慢慢灌輸學生
精英/平民 本質上有別
呢個意識形態唔可取

新加坡人的奴性
唔敢反抗上位者（精英），接受精英的統治
其實就係呢種劃分制度的產物

入大學考公開試前根本唔應該咁樣分學生grade
否則只會係學生成長 塑造人格的時候
埋下奴性種子
你見坡仔佢地心甘命底 唾棄民主就知
呢種奴化政策係幾咁成功

資本主義教育

藍田聖保錄公開試成績全港頭幾

用star catcher 專用尿兜
行star catcher 專用通道
食star catcher 專用貢品
Star catcher 可優先購買小食
唔好俾non catcher 浪費佢地時間

學校都要整executive lounge

藍田聖保綠假假地都有「聖保綠」三個字

增設 要被star catcher 含撚 中出

貼證未樓主都係

觀塘區學校都整Star Catchers就算吧啦
最叻果堆咪又係Best 5 30分左右

兩句係兩個pt, 港英個例子只係講就算唔民主，大把人想返去當時既香港

精英教育既產物，推動民主例子太多，從前有個男人，出身寒微，細個要做學徒打工，後來入左皇仁，之後入港大醫學院，全校第一名畢業。之後從政，做左總統，畢生推動民主。

又有一個男人，出身寒微，苦讀做左律師，睇到社會上面好多不平等，從政，打仗，到死個日都推動民主自由

呢兩個例夠代表性未？

搞手會帶好多水？

你舉2個特殊例子有咩意思
無數個當時社會精英反對佢地推民主
佢地遇到幾多黎自精英的阻力你唔講？
新加坡精英治國冇得坳啦掛
新加坡d精英推動左民主化未？

精英制度就係當平民係on9
要將最大權力牢牢握在自己隻手度
一定唔會放權
佢地覺得咁樣先係對on9的平民最好

呢個就係精英制的核心思想

咁你就太狹窄，要讀多啲書個個係你
精英主義（elitism）並唔同民主（democracy）衝突

美國就係同時存在elitism同democracy，個形態更偏向elite democracy

The Power Elite - Thomas Dye
[url]
[/url]

Facts like these, which have been duplicated in countless other studies, suggest to many observers that power in the United States is concentrated in the hands of a single power elite. Scores of versions of this idea exist, probably one for each person who holds it, but they all interpret government and politics very differently than pluralists. Instead of seeing hundreds of competing groups hammering out policy, the elite model perceives a pyramid of power. At the top, a tiny elite makes all of the most important decisions for everyone below. A relatively small middle level consists of the types of individuals one normally thinks of when discussing American government: senators, representatives, mayors, governors, judges, lobbyists, and party leaders. The masses occupy the bottom. They are the average men and women in the country who are powerless to hold the top level accountable.

民主制度當然有機會揀到個精英或者on9上台，同樣獨裁制度一樣會。

但問題係民主制度揀錯咗可以推翻，獨裁制度錯咗啲人民咪食屎囉，香港同中國有板你睇

幾好
畀班垃圾學生喺自修室溝女影響人？

那是封建既產物，每個世代都有自私自利同無私既人，所以兩個例子之中，林肯成功，孫中山失敗，好大程度同民族性有關，精英制本性係無問題

有冇問題？

＊咩

都係個句
現代新加坡精英治國冇得坳啦掛
新加坡d精英推動左民主化未？
佢地有一人一票未？

因為最初得宗教團體同政府會辦學

例子太多，跟住從前有個男人。你應該係故事太多wo
分唔分到咩係例子咩係故事呀。請問你意思係唔係畢生推動嘅事就等於對社會有價值同可取？我真係睇唔出代表性係邊。儒家思想都咁多學者畢生推動咁多年，咁點解就係荒謬？

習近平不嬲係political elite

講白d, 華人社會民主化注定失敗

強行輸出宗教信念

屌間房內含飲用水？？？
乜唔間間學校都有飲水機咩？
定佢哋係氣泡水嗰d？

So 9 sad
你唔信民主所以支持精英制咪早講

聖言觀瑪都好似有狀元

中美史上最偉大總統各一，你仲要咩例子先夠？
聖雄甘地出身印度，留學英國，做埋律師，夠精英啦掛？今日印度夠民主邊度黎？印度種性夠唔夠階級

我信兩者可以並存，而且無必然關係

咁同呢個例子唔同
我諗係資源嘅類型嘅問題

好多香港精英班都會派啲最資深老師教想學生攞高分，呢啲就係我指嘅暗地差別待遇

但如果話精英班有得優先插隊去廁所，
，書要俾精英班插隊借，咁應該會全世界都屌，因為自修空間，圖書館呢啲資源係基本需要，約定俗成上係先到先得。

咁同呢個例子唔同
我諗係資源嘅類型嘅問題

好多香港精英班都會派啲最資深老師教想學生攞高分，呢啲就係我指嘅暗地差別待遇

但如果話精英班有得優先插隊去廁所，
，書要俾精英班插隊借，咁應該會全世界都屌，因為自修空間，圖書館呢啲資源係學校基本配備，約定俗成上係先到先得。

其實會唔會精英都有份嘈
精英唔代表會成日讀書同埋人品好

咁功利？所以間學校咪抵屌囉

GPA高大學圖書館都無GPA過3爆4自修室啦大佬

我諗係資源嘅類型嘅問題

好多香港精英班都會派啲最資深老師教想學生攞高分，呢啲就係我指嘅暗地差別待遇

但如果話精英班有得優先插隊去廁所，
，書要俾精英班插隊借，咁應該會全世界都屌，因為自修空間，圖書館呢啲資源係基本需要，約定俗成上係先到先得。

比你都係浪費架啦

咁你咪去坐校長房温書囉

孔子夠史上最偉大思想家啦。佢推動儒家wo。
甘地的確推動左印度民主，但係宜家印度有民主咪一樣腐敗貪污。種姓制一樣存在，只不過唔再限制工作範圍。
究竟你係支持緊一個制度，定係個別偉大嘅人呀。如果你係支持緊一個制度，你係唔係應該描述制度而唔係話我聽邊個推動？我真係好想了解係你認知裡面咩係民主制度。還是中美史上最偉大總統講嘅就等於真理

新加坡不嬲都一人一票

精英班其實咪不嬲做緊呢啲嘢
但將呢啲不明文規則浮上面絕對公關災難啦
其實間學校換個講法 間房搵老師睇住班學生
定立規則例如
除學習之外事情唔準做(把尺因人而異)
篩走班無心向學嘅咪得

拉高整體水平好過你靠個爛鬼predict去保嗰幾丁友啦

有冇篩選先
咁amos yee選唔選得先

只係有d人將精英制同民主對立化，我舉一堆反例證明精英主義同民主化係可以並存

真 一陣成班廢物入去玩手機
阻住D資優生溫書點賠返D星比人

唔會認㗎人地

五毛狗祝你下世做支那人

其實肯自己一個去溫書都已經代表個學生有動力讀書，想進步
如果連呢種equality of opportunity都無，點說服人資本主義係一個公平嘅遊戲？

冇錯 現實社會就係咁殘酷 殘酷十萬倍添
公平？由你一出世注定左 窮撚就係做奴隸

star catcher咁中二
我sky walker添呀

而家唔係唔比自修空間你，係比機會大家分開讀，你明唔明呀。

你要話資源分配，其實政府咪批多左老師出黎去照顧學習差異囉，你唔見精英班人數不嬲都多過差班？係因為政府額外比左錢出黎，等渣人可以被老師睇實D呀。

又唔見有個主任位只係得一半課擔？佢逗九皮一個月但得一半課擔就係去度新訂造D計劃，等D特殊學生可以融入學校快樂學習呀。咁而家只不過分間房出黎，你地hea又好玩又好，唔好嘈住人地温書姐，你要話資源錯配咁應該成間學校講啦。

真 去下市政自修室就知咩事

你on9??

不嬲就係對立
我想知你點樣分精英制同民主，定係你一直都係支持精英制而唔係民主呀
民主選出黎係大多人支持而不代表佢係精英，例如某領域精英係由該領域精英認同而成，而唔係要求全民支持。愛因斯坦想以相對論成為精英係靠本身物理學家認同而唔係全民投票

如果精英主導將佢理解成為唯才是用
咁係中國或者香港呢兩個地方只會變成
唯奴才是用

有咩問題
以前我中學會搞咩拔尖班比堆成積好既人補課
同時又搞補底班幫班差既補課
最後點？
拔尖個d個個認真上堂 教都教快d
補底個班個個無心讀唔想上 功課都唔交
中學DSE已經易左咁多 努力一定有成積
你校內成積都差既點同人講你係有心讀
呢間學校只係開間特別自修室姐
你唔想讀唔好阻人認真讀個d
你估佢特別開一間比差既學生會點？

其實無乜大問題
鯰魚效應黎姐
設立專用自修室除左比資優生多D資源之餘
又可以比成績本身中上既學生一個動力再提升吓自己

而成績本身唔好既學生本身就唔受影響

聖言叫名校？

唔受影響但係又眼紅

係嗰名柒啲
Overall 係德政

兩皇官立架喎 邊到有宗教背景

校長靜靜雞入嚟留低負皮

岩啊

蓮燈我諗反社會人格既都係極少數

竟然有咁多人覺得無問題，痴撚線

社會就係咁架啦

有錢人去食飯都有包廂 去搭飛機都有頭等lounge

呢個係一個好既教育 有錢（係學校就係成績）=有特權

觀瑪？

有樣嘢叫equal opportunity
所以拔尖補底係從來一齊出現

得一間叫瑪利嘅係名校
不過果間喺九龍塘

即刻聯想起實力主義教室 利申我覺得呢一個設計毫無問題, 亦建議本身唔係咩star嘅人考嘅成績ko班咩star串翻佢地

開名先啦

民主選出黎唔代表係精英，呢個係唔現實既講法，政黨政治，選舉人票制，已經確保出黎係精英

其實lv5同5*個cutoff爭唔係好多，點會攞唔到星嘅就讀書差呢？係咪5科攞5都係廢柴讀唔成書先？

再講，校內成績唔夠好同有冇心認真準備dse完全無關係，想同啲成績好尖子一齊溫書唔得咩？憑咩用成績嚟判定佢哋嘅態度？唔俾啲弱少少嘅學生同啲叻嘅學生一齊認真讀書最後齊齊入大學？

最後，拔尖班同而家自修室分階係完全兩回事。搞拔尖班同補底班係方便因材施教，盡用資源。但自修室係學生公用資源，係大家都可以一齊用，咁樣分階同白人黑人分車廂有咩分別？

咁又點 又唔係冇地方俾一般學生温書

你話佢只准拎星嘅人自修 其他人會冇地方用 就話啫

專用隻抽房

超高中級

You call me YY
I call you pk

根本就係，如果要防止啲咁嘅情況直接開兩間班房已經解決到，使撚專登標籤咩star唔star catcher咩

極權政府愛你

你都未定義民主，就用民主選出黎。
係唔係最多人支持就等於精英？
何議員當年都係高票當選㗎wo。
陳梓維（英語：Chan Tsz-wai，1992年10月30日－），香港民主派政治人物，油尖旺區佐敦南無黨籍區議員。
佢被市民推舉所以佢係政治精英？咁大學政治系應該請佢同dse高分入大學讀政治系ge學生講書？

睇依個post班純正右翼連登仔就知 佢地唔係要民主自由
只係想換個主人

寶馬山五嶽

你問點解係5唔係5*嘅會唔會係你認同以成績區分但只係唔認同點解條界定係嗰個位。奪4奪5專用自修室都係同一個分配原則。

再者校方設立嘅原意應該無考慮讀書態度，純粹就係獎勵成績好嘅人。另外讀書心態同成績應該係正向關係。

最後用成績區分同種族隔離差好遠，因為後者係無得改變，當然你都可以拗成績差同家境 / 智商 bilebala 哩啲無啲改變嘅因素有關。

余振強都係咁啦 唔少學校都係咁

民主同食素一樣，有程度之分，依你所講，有個弱智既做到區議員，香港好民主？美國希拉莉高票落選，美國好獨裁？本身呢樣野就無人可以定標準
咁又點能將精英制同民主對立？
我睇最民主既美國，政黨政治，黨內初選，本質上咪係飾選精英囉

都係limited
但自修室呢啲係定位咗做每個學生都有權享用嘅基本設施嚟
所以唔夠位就先到先得

咁既然錢同土地都係limited
點解scholarship可以用成績決定畀邊個學生
但土地就唔可以？

GPA高，
大學圖書館都無GPA過3爆4自修室啦大佬
大學圖書館自修室都唔會分gpa咁排啦

你自己都答唔到上面嘅野啦
你講果幾種根本係唔同嘅資源分配concept
你就將所有野炒埋一碟

照顧disability / SEN學生係尊重學習差異，為了提供公平學習機會而作遷就
背後係公平原則

廁所，自修室呢啲係基本設施黎
背後原則係人人都要用所以先到先得黎做分配原則，而唔係用gpa或者成績（除非有特殊需要人士要開殘廁俾佢）

你可以唔認同自修室嘅分配原則
而唔係將兩種唔同嘅分配原則亂咁比較

關於分配原則同資源種類
你可以睇下Michael Sandle幾出名嘅著作(或者utube片)
正義：一場思辨之旅
入面其實解釋得好清楚

階級主義一直存在

呢個真

小朋友
銀行都起碼分3條隊啦
早啲接受社會會將人分高低
比心機向上爬好過啦

已經十八個鐘兩個吹水佬都仲未貼證

因為自修室係基本校園設施, 個定位就係for every student
Scholarship個定位同目的, 係想獎勵成績top嘅學生/鼓勵學生讀書勁啲而設立

其實玩階級同官僚主義， 係民主國家黎講係壞事， 但中國香港係極權國家

提早適應個社會 差唔多啦
反正你又改變唔到

我冇用過民主。我冇話過香港民主。
我係問你係唔係最多人支持等於行業精英？
精英制前提係精英先有發言權，先可以理解現況。你唔會用全民投票去覺得愛恩斯坦能唔能以相對論成為物理界精英。相反物理界當年都係以物理學家投票去決定愛恩斯坦能唔能夠獲得諾貝爾物理獎，哩個係精英制。
民主制係多數服從少數，佢能夠獲得多數「公民」認同，佢就能獲得多數「公民」授權去辦事，而唔同公民之所以授權會出於唔同原因及利益考慮，被授權者未必係行業精英，但係佢的確獲得「公民」授權。
兩者對於被推舉人看法係本質上有唔同。

咁大個人唔係仲咁天真下嘛

依個世界係睇結果 係咁現實架啦

咁想用咪一早努力囉

我以前間中學掉返轉，精英班大班教，成績差嘅分成小班教學。

有本事咪有權利 第一日生存係地球咁
你唔問老闆點解加佢人工唔加你？
點解升佢職唔升你？
比人升果個都係唔知情架
又開po屌老闆歧視好冇

人話

繼續維護精英（但你永遠都唔會係）

你自己已經答咗點解可以跟成績決定俾邊啲學生用自修室

勁戇鳩 兩者都係用成績分配資源 本質上無唔同

見到上面好多連登仔中晒毒，吹奏精英主義

真

我想表達嘅係用成績嚟定邊啲學生用邊啲間自修室係錯，留得喺學校溫書嘅都係想進步，本身攞4嘅想上5，本身攞5嘅想上5*，用佢哋之前嘅成績做標準根本唔合理，唔應該用成績作標準阻礙一啲有心讀但成績差啲嘅學生同自己啲frd/尖子一齊讀書嘅機會。同埋如果想做到獎勵嘅效果就應該係早幾年同學生講定考頭幾多名可以有咩著數，等啲學生自己競爭，而唔係將一啲一路而來大家一齊用嘅嘢變成差別對待，用學生往績去標籤同分階去決定。

用黑白人做例子唔係咁好，應該用更生人士類比會好啲。但學生考咗嘅成績都係無得改變，啲學生無得改變以前考試嘅結果，無論佢哋之前點解考得差都好，而家佢哋都係想進步，但學校而家咁做就令佢哋無咗同啲叻嘅同學一齊溫書請教佢哋嘅機會。咁樣用歷史同刻板印象去標籤學生點都唔會係好嘅做法。

我都係，我十幾年前仲CE制，成績叫全級最高分嗰啲。反而啲MISS／SIR投放時間去非TOP嗰啲。

咁我地又冇所謂。講到尾最緊要肯自己溫書。

其實樓主話學校係怕有人搞亂檔，咁管好個自修室秩序，就可以喇。

自修室要由老師管秩序真係反智自修既原意就係學生係無老師既環境下讀書

無讀過先up得出

個學校怕啲學生唔認真用個室，而對其他人唔公平。我聽過有啲學校都有老師駐場，唔明有幾反智。見你過份，會走嚟同你講幾句咁者。

你get唔到
我係答咗基本校園設施係for every student
既然係基本設施, 所以唔可以用成績嚟決定比邊個用
因為個個都有權用, that's why屬於基本設施

台灣

自修室就係比自律讀書既學生而設，而家整個自修室反而要求學校介入他律

有啲中學生真係唔太自律吖麻.(OP話學校都發現到依個問題)
所以我未話，學某啲學校，搵個老師駐場（其實都係隔離改簿，唔係真係𥄫到你實嗰隻，係過份先會同你講幾句），自然改善到個問題。
我諗點都好過咁樣STAR CATCHER。

*少數服從多數

要比啲not the star catchers 睇

點解要浪費一個人力資源係一班唔應該出現係自修室既人到？

自修室係基本設施？
邊個話？
中學係咪一定要有自修室？

真係幾可悲
當香港有手足爭取自由平等既同時
仲有班人係到吹奏呢種特權行為
抵香港人做二等公民

普通自修室係基本校園設施係every student
但star catcher自修室唔係基本校園設施係
大家都有權用普通自修室

要去平機會告歧視

你係指佢地成績／定自律問題？
咁如果成績差，但自律嗰啲呢？

''真係幾可悲
當香港有手足爭取自由平等既同時
仲有班人係到吹奏呢種特權行為''

係

既然廁所、運動用品、canteen啲嘢食都係limited
全部都跟成績俾lo

殘疾歧視

睇下學校點定義star catcher

佢又唔係唔比位其他學生，只係預多d位比精英，你將star catcher理解做校隊就得

呢個與其話特權，不如係資源合理分配既問題你唔能夠要政府比港大同嶺南大學一樣funding, 精英係要多d資源培訓係事實

STAR CATCHER係成績叻嗰啲丫麻
如果成績唔叻，但自律，咁都有資格用。

社會嘅進步從來都係靠一小撮精英，而且點解多平庸嘅人會等於多善良嘅人

即係你覺得用自修室同去廁所係同一個level？

跟成績畀囉
star catchers嘅去廁所有靚啲嘅廁紙
其他就連廁紙都冇

本身自修室就已經唔係基本設施
有冇自修室唔會影響課程/學生生理需求
再加上既然成班學生係鳩用自修室嘅
咁不如重新決定過個自修室可以俾咩人用？

巴打其實係咪支持共產主義

咁不如去屌點解資源少到咁
搞到要分精英同非精英
鬼唔知最理想係人人都用咁多資源咩
但有冇可能？

學校有自修室咁好

支持北歐個種

（亂入一下）
你將啲位攞黎做star catcher自修室，啲位都係普通自修室度調黎，普通位都係少左
所以都解釋唔到上面果位嘅問題

睇你同唔同意
學校自修室同廁所一樣，都係基本設施，所以大學無高gpa自修室，中小學都無精英班廁所呢種野

學你話齋，又唔係唔比位學生
又何必特登分精英唔精英?

邊個話啲位喺普通自修室度嚟

其實大家係咪誤會咗啲乜

從來家庭、團體、社會、國家都係用一個人嘅價值去分配資源，例如有人識吹笛，就將笛子比佢，先係所謂嘅「公平」。用成績等數據作為評估一個人嘅價值，算係目前最scientific嘅方法。

有人用孔子所講嘅「有教無類」去評擊呢個觀點。但凡有讀過《論語》嘅都知，「無類」唔係講人人平等，只係講不分貧富。唔讀書、上堂發夢嘅「朽木」係唔值得老師浪費時間。

（亂入）
因為果啲位本來可以作為普通自修室黎用
有少少似政府想減少工業用地轉做商用地咁。工業用地無“搶”商用地，只係如果唔作為工業用地，就可以攞黎做其他野

邊個嗰啲位可以做普通自修室先
職員休息室唔俾？

成績歧視

早d認清呢個世界囉

（亂入）
當然可以
所以其實其他人，包括職員，包括室內練習嘅舞蹈校隊，都可以投訴不公平
雖然其他職員投訴呢個情況係學校環境比較少見，但放係社會上就好常見

既然你咁有興趣，
我真心建議你讀一讀或者上youtube睇一睇

Justice: What's the Right Thing to Do? (正義：一場思辨之旅)
Michael Sandel

其實呢個post係一個現實例子，中晒佢頭幾堂講嘅分配原則

不過呢個自修室例子，因為有好多背景資料我地都唔知（例如star catcher自修室係新建定由普通自修室轉過去，自修室係咪好唔夠），所以好多野只可以作出假設。

咪傻啦
攞到特權嗰條友幾想學校早會日日宣佈佢係優等生

得個假設你就收收皮先啦

睇學校
DGS呢啲大部分學生習慣比較＋串＋覇氣外露就係
如果其他學校本身啲人相處融洽，比佢咁搞兩搞，應該無乜學生想比人咁label

咁呢樣大家咁話啦
你咪又係假設緊，有口話人

有咩問題先？

學校就係想分多d資源比精英，一間自修室係基本設施，但特設比精英嘅自修室就絕對唔係

thank you

“特設比精英嘅廁所”又唔係基本設施啦好無？
好無整埋“特設比精英嘅廁紙”？

其實你咁討論法係一個loop
繼續避開左核心問題：如何定義同界定資源分配

我強烈建議對呢個topic有興趣嘅睇下
Justice: What's the Right Thing to Do? (正義：一場思辨之旅)
Michael Sandel

有書有youtube片
如果唔係只會無意義地loop

一早睇完你講廁所同廁紙做例子根本唔合理，因為精英同平庸對佢嘅需求係一樣，但自修室就唔同，精英需求絕對係更加大，依樣係事實
唔洗下下扔本書出嚟，有料嘅唔會下下提住

比學生早d知道依個社會點運行

Ladies night

完全唔同意自修室有好明確既功能性，就係提升學生學業表現唔好用廁所類比要類比應該係點解籃球隊可以優先用球場練波，一般學生係無得用

早d面對對d小朋友黎講其實好事黎，
好過乜柒都唔知就要即刻面對社會黑暗，
個心理落差好大

有, 大鑊飯年代
人人吃飯不用錢, 努力搞生產
上面睇黎好多人想, 飲水不用錢, 努力齊讀書

放榜個日會好撚柒，
因為大家個日一定會問你catch唔catch到star

呢個CASE 入面, 個"特權"係EARN 返黎, 唔係繼承返黎
你話識個PREFECT可以鼠入去啊/ 校長個仔唔理成績可以用啊/ 一個人可以帶多一個人入去啊之類 就唔同講法

未必, 可能已經有人識諗同大家一齊迫嘅BENEFIT 可能仲多
無論係咩INTENTION, 可以真心FRIENDLY, 可以做榜樣, 可以MOTIVATE大家, 可以扮親民, 可以扮貼地, 可以收兵,

唔通仲叫精英咩, 2020年嗱, 上過SENSITIVITY TRAINING 嫁嗎

tangible 同 intangible 嘅優待
大學生都明晒㗎啦

算啦清
你啲中文評級為u##lm

首先精英制同靠精英已經係完全兩回事
社會進步好多時係靠革命革新
並唔係一小撮精英石頭爆出嚟
現今就比較係睇社會有冇重視科研
林鄭嗰啲精英就啱清你

“多平庸嘅人會等於多善良嘅人”
係完全無講過呢句嘢
所以你中文拎應該真係唔合格

現實世界就係咁、你係精英就揾得多錢， 錢就係現實世界分配資源既凖則、上至𨳒女、下至買個m記都係用錢來分配、你唔係精英又冇富爸爸就只可以分到最少既資源

你寫野無前無後咁睇得好辛苦小學畢業未
你其他駁嘅野我睇都唔想睇

廁所都有好明確功能性
球場就除左功能性，仲有rarity，全校得2-3個，唔夠大家分
自修室要去到幾rare先可以類比做球場？
齋計rarity我認為類比做廁所會接近啲

如果用功能性同需求去排隊，
自修室優先俾成績平平嘅F.6 應屆DSE考生，是否合理過優先比成績好嘅F.4 star catcher用？

如果話社會設立中小學校，係期望學校提供義務教育，提供平等學習機會俾全部同學，咁間學校係咪違反左政府俾錢佢嘅目的？

如果間學校係收學費嘅直資，會否對其他交學費嘅家長唔公平？

本身有啲同學屋企好嘈，讀唔到書，做唔到star catcher，想用自修室又要同star catcher爭，造成vicious cycle，咁對個學生是否公平？

其實係可以有好多方向

咩無前無後
論證諭據都寫到足
你睇唔明駁唔到就唔好跌落地揦返揸沙啦
肉酸㗎

al我中文lv3喎

唔係有冇料嘅問題
係你嘅討論方式唔似有睇過本書/片，concept有點混亂，no offense

我嘅諗法詳細打左係＃577
有興趣可睇下

特首選舉小圈子個千幾條友都係earn番黎喎
咁仲爭咩真普選咩

特權係應份架

TopClass咪又係入去開party 打機,
成績跌左咪搵私補囉
你估真係入去自修咩
越傳統 越名校
越係權力同家底既較量
都已經唔係單純學習一回事

我反而覺得呢個問題係一個好好嘅思辯題目
可以引發大家深層次思考何為公平使用資源

一D大議題其實都係由呢種小問題出發
好似全民醫保/退保/免費大專之類

AL計分唔係用ABCD㗎咩lol

觀塘名校
難聽過粗口

我話係EARN 個諗法係
大家係相對公平嘅環境下(由中一去到中五六咁)去競爭到分到排名

你用小圈子黎做論點我真係唯有一陣食中秋飯個時縮返入老母個西度

後期改咗分lv

窮撚自修室 有錢人勿入

你聖賢狗？

九龍塘大坑東都有間瑪利諾

女王的教室

樓豬肯上水未？

除非你間學校好細啦
或者branding好低啦, 或者有其他因素啦咁我未聽過
普通中學都會有自修室啦
而有嘅時候, 個個學生行入去都用得, 咁唔係基本設施係咩?

Branding 好低
即係點？個學校名放到落地下？

「因為大家都可以行入去用 所以就係基本設施」
你真係覺得咁樣嘅logic係通？

而家自修室係唔係滿足緊學生嘅生理需求？
係唔係滿足緊DSE課程需求？
冇咗自修室係咪教唔到書？

如果係基本設施
點解唔少Band 1中學都冇自修室？

可能我用基本設施講得唔好
我只係想指出公用呢個性質
即係廁所咁

又咁講
我諗重點唔係邊啲學校有無自修室而去定義自修室係咩定位
而係嗰間學校已經有自修室嘅時候, 喺學校入面係咩定位
我想帶出 如果嗰間學校已經有自修室, 咁對佢地嚟講會係公家嘅, 每個學生都可以用
咁公用嘅地方唔會要用成績嚟做分野

點解會得出「有自修室就會係公用」？
不嬲學校都可以隨時repurpose一間房
你話佢整走個lab就影響教書
佢整走個自修室
有咩影響？

更何況佢而家唔係唔俾其他學生用自修室
係加一個專俾Star catchers嘅自修室

好落後
就係呢啲落後思想香港先搞成咁

張圖咪講左有間係個個都用得囉 又想點？

出返去先, 兒登仔啲邏輯cls

教好 學生
教 好學生
依間學校就係後者

你信人性本惡論啫
根本人性唔一定要霸資源
人類為咗生存先要霸資源
而家都脫離咗嗰個層面
仲霸資源？
霸嚟去多幾旅行食多幾次飽魚？
無聊
所以咪話你落伍囉

anyway香港搞成咁完全係弱肉強食思想做成咁
變咗雙輸

弱國無外交？
香港示威者夠係一堆無力量雞蛋
咪一樣撼動到個世界
u never know

錯啦
起碼人地唔係靠父干

係靠自己考得好

咁你點樣認為自修室唔係公用? 唔關re唔repurpose事

上面有巴打話而家係比star catchers佔用咗本身嘅位
睇返樓主幅圖, A41比star catcher用, 105比其他學生用
咁樣判斷唔到係咪加房,
定A41原本係自修室, 然後好似你咁講repurpose咗, 逼走咗原本可以用A41嘅學生去105
前者嘅話問題唔大, 不過變咗搞分化
如果係後者, 算係侵犯咗其他學生本身嘅權利, 我覺得學校無必要咁做

「自修室係公用」
呢樣嘢已經係學校自行決定
即係佢可以隨時變做只准某啲學生用

唔同學生對自修室嘅需求係唔同
而自修室本質上對教學/ 學生基本生理需求
唔係必須
考慮到精英學生比較上需要用自修室
點解學校唔可以分配多啲資源畀佢地？

對一間學校嚟講
精英入到大學 入到神科
先係幫到佢地提升名氣嘅人
其他？拎嚟湊夠人頭問政府攞錢用咋

觀塘冇名校，唔知你講邊間

傻的嗎？觀瑪贏十條街

唔好玩la，聽完都打冷震，唔好話訓街好過住酒店

今時今日覺得DSE考得好d就高級d既根本係智障，
近年絕大部份DSE考得最好既都找唔到對社會有大貢獻的工，收入又低，放唔低身段隨時差過普通打工仔。
觀瑪d價值觀點解墮落左咁多，智商低到同拜DSE成績既連登傻仔一般見識。

觀瑪仔唔係以為自己觀塘區最好下嘛
觀官同順利都可能差唔多 唔好講上面3間

唔好意思絲打 我想再探討下呢個問題
咁假設事實唔係「大把」，假設每年得10%學生考得好過predicted grade 5分或以上

從效率嘅角度嚟講，你講得無錯，嗰10%嘅exception其實係好少唔使理佢地，將自修室分配晒比班校內考得好嘅人先至係最高效率

但係從分配公義嘅角度嚟睇，每個人心中把尺都唔佢，有啲人覺得10% exception已經好多，會造成不公，咁呢個係價值觀嘅問題

更何況香港人用「大把」呢隻字語境都唔係指majority 嘅意思，正如隔離post都見人講「後生都大把藍絲」有幾十個正評，咁唔一定代表後生嘅藍絲係majority；可能佢地心中把尺覺得多過10%後生係藍絲就覺得好多，所以就直接用咗「大把」呢隻字

大把 呢隻字唔討論啦，冇乜意思同結果

至於咁樣做岩唔岩呢個問題，冇錯，就係視乎你用咩標準
你覺得有教無類，唔好放棄任何一個嘅，咁做當然係錯，因為係明顯資源分配唔平均

如果以效益來講，你都明啦

呢個似係共產同資本嘅分別囉我覺得（當然都有啲唔同既地方）
同埋呢個就係精英制，培養最多嘅精英

不過岩岩又諗到，資源平均分就公平，但係變相對資優生嘅資源係少左，佢可以reach到嘅會低左，又係咪公平呢
（不過都係視乎你睇既係咩公平）

點解人性都會有分先進落後
唔講人性唔性本惡，人既天性就係要拎多啲資源，呢啲係叫本我，你講果種讓資源俾人已經係屬於教化後既超我，呢種只係表面，而家公司有一個加人工嘅quota，有冇人會話「我而家都夠食夠住，不如讓俾同事啦」
所謂夠食夠住根本冇可能，你食飽左就會想食 omakase，住左私樓就會想住大啲，添置家具、買多層收租、財務自由

香港搞成咁完全係弱肉強食造成
呢句野，香港搞成咁，首先你話係由於「弱肉強食」導致呢個咁直接嘅關係已經好無說服力
另外，弱肉強食之所以可以造成左「香港而家咁」，無論你覺得岩定唔岩，點解「弱肉強食」可以有power 控制同造成某種結果，呢個現象唔係已經好self-explanatory? 存在必合理。

我話佢思想落後伍啫
咩人性落後
點get 到出嚟？

咩天性係點你自己信啫
呢一part已經涉及自由意志
科學定哲學已經係冇定論
唔明你講到真理咁做乜？
所以閣下嗰part已經可以唔使回

點解冇可能
捐錢做義工呢個行為本來已經係咁
更加唔使講今年勁多義士自我犧牲救香港
所以閣下講嘅嘢零說服力

“香港搞成咁完全係弱肉強食嘅思想造成”
大佬一睇呢句嘢就知用咗誇張手法啦
你中文睇嘢唔睇語境？？？
所以你想我俾咩反應你

同你講緊弱肉強食套mindset落後
你同我講呢套mindset存在即合理
完全係雞同鴨講

膠×10000

爭咩丫爭，觀塘全部都唔係名校，事但一間都好根本出面無人識

曬鳩氣啦

瑪利諾點會冇人識

岩 仲要呢班特權階級係有料到，自己贏番黎

唔覺有問題
有心拎優越感就會自己努力

課後授業

而家都隨時遇到警暴

樓主不如問下ICAC點解你唔係star catcher

九龍塘果間咪有人識囉，觀塘果間？

瑪利諾有人識都係因為九龍塘果間咋

其實有幾殘酷
呢d野讀到高中應該係「常識」啦
雖然話常識唔係=岩
但咪撚講到學校真係溫室咁先得架

再講 自修室制度
有D係SET死左 我剩係用 1間課室/特別室 做自修室 先到先得
如果係用額外既資源 如開多1間 比star catchers用
咁就唔係 佔用左普通學生資源
因為佢唔係是必開比你 有資源=/=要用 , 要用=/=均等分配

亦有d學校 唔係開特別自修室 係擇星(補習)班 其實咪一樣
唔通你話學校 用左1位老師既資源 額外去幫 有能力擇星既學生 係唔公平?